535 – Sedan Johannes II har avlidit den 8 maj väljs Agapetus I till påve, men han avlider redan våren därpå.
1450 – Sverige och Danmark sluter fred i Halmstad, vilken avgör den svensk-danska kampen om Norge i dansk favör. Härigenom avsäger sig den svenske kungen Karl Knutsson sina anspråk på den norska kronan till förmån för den danske kungen Kristian I och Kalmarunionen ombildas, genom att Kristian alltså även blir norsk kung, medan den tidigare norske riksföreståndaren Sigurd Jonsson får titeln rikets föreståndare i konungens frånvaro och troligen behåller denna titel till sin död 1452.
1825 – Portugal erkänner Brasilien som självständig stat. Erkännandet kommer tre år efter att Brasilien har brutit sig ur Förenade kungariket Portugal, Brasilien och Algarve.
1888 – Den brasilianska kronprinsessan Isabella ratificerar en av landets parlament nyantagen lag, som avskaffar slaveriet i landet. Slavhandeln har stoppats redan 1850, men slaveriet i sig har blivit kvar i landet fram tills nu, även om allt starkare motstånd har väckts mot det, framförallt sedan 1870-talet och en lag från 1871 har gjort barn till slavkvinnor fria.
1909 – Den första upplagan av det italienska cykelloppet Giro d’Italia inleds och pågår till den 30 maj. Start och mål är i den norditalienska staden Milano och sträckan på åtta etapper är 245 mil, den hittills kortaste sträckan i tävlingens historia. Samtliga 127 deltagare är italienare, med undantag av 4 fransmän, varav 49 stycken tar sig runt hela sträckan. Den professionelle tävlingscyklisten Luigi Ganna blir den förste vinnaren och det dröjer till 1951, innan tävlingen vinns av en icke-italienare.
1917
Vänsteroppositionen inom Sveriges socialdemokratiska arbetareparti bryter sig tillsammans med Socialdemokratiska Ungdomsförbundet ur partiet och grundar Sveriges socialdemokratiska vänsterparti, bland annat som en motreaktion mot den så kallade munkorgsstadgan. Moderpartiet har i februari samma år har krävt total lojalitet, vilken grundarna av det nya partiet menar är ett försök att tysta oppositionen inom socialdemokraterna. Det nya partiet går under åren under flera olika benämningar och bekänner sig som öppet kommunistiskt fram till 1990, då det nuvarande namnet Vänsterpartiet antas.
De tre katolska barnen Lúcia dos Santos samt Jacinta och Francisco Marto i den portugisiska staden Fátima säger sig ha fått den första av sex uppenbarelser av Jungfru Maria, som sedan uppenbarar sig den trettonde dagen i månaden under de följande sex månaderna. Då katolska kyrkan erkänner uppenbarelserna som mirakler firas Jungfru Maria varje år denna dag som Vår Fru av Fátima.

1940 – Tre dagar efter sitt tillträde som brittisk premiärminister håller Winston Churchill det första av tre sedermera berömda tal till det brittiska underhuset under slaget om Frankrike under andra världskriget. I talet, som handlar om den rådande krigssituationen, förklarar han, att han, för att man ska kunna vinna kriget, inte kan erbjuda något annat till det brittiska folket än ”blod, slit, tårar och svett” (engelska: ”blood, toil, tears and sweat”). Även om uttrycket myntades första gången 1849 av den italienske frihetskämpen Giuseppe Garibaldi är det Churchill, som har gjort det mest berömt, även om hans citat sedermera har förvanskats till ”blod, svett och tårar” (engelska: ”blood, sweat and tears”).
1943 – Den tyska Afrikakåren och de italienska trupperna kapitulerar under general Erwin Rommels ledning till de allierade brittisk-amerikanska trupperna, ledda av Bernard Montgomery. Därmed är andra världskrigets strider i Nordafrika över och två månader senare kan de allierade inleda invasionen av Italien, genom att landstiga på Sicilien.
1981 – Påven Johannes Paulus II blir på Petersplatsen i Vatikanstaten utsatt för ett mordförsök av turkiske Mehmet Ali Ağca. Påven räddas till livet, trots svåra inre skador, och anser själv, att han blir räddad av Vår Fru av Fátima, eftersom mordförsöket sker på hennes festdag. Mehmet Ali Ağca grips omedelbart och döms till livstids fängelse i Italien, men påven besöker honom i fängelset och förlåter honom 1983 och 2000 blir han benådad och utvisad till Turkiet.
2005 – Uzbekisk militär öppnar eld mot en folkmassa i staden Andizjan, som demonstrerar mot rättegången mot 23 islamistiska extremister. Den uzbekiska regeringen, som försvarar aktionen, uppger att 187 personer dödas, medan oppositionen hävdar att antalet döda uppgår till 5 000.
2008 – 80 personer dödas och 216 skadas när en terroristgrupp låter detonera nio bomber i den indiska staden Jaipur. Två dagar senare skickar gruppen Indian Mujahideen ett e-postmeddelande till indiska medier, där de säger sig ligga bakom dådet och med det vilja försöka ”utrota tron (hinduismen) hos Indiens otrogna”, medan polisen misstänker gruppen Harkat-ul-Jihad al-Islami.


